DV128_28_PAS On SATA Device Cables
Self-Assessment Sheet

Q1. What does SATA stand for?
Ans: SATA stands for Serial AT Attachment

Q2. What was the data transfer rate of SATA revision 1.0?
Ans: SATA revision 1.0, transferred data at 1 and 1/2 gigabits per second over a 1 meter cable.

Q3. How fast is SATA revision 3.2?
Ans: SATA version 3.2 transferred at  the speed to 16 gigabits per second over 1 meter data cable

Q4. SATA revision 2.0 doubled that speed to __________ gigabits per second.
Ans. 3 gigabits per second

Q5. What type of connection is used for external storage devices?
Ans: eSATA

Q6. What is the maximum length of the SATA cable?
Ans: 1 metre for SATA cables (used inside the computer) and 2 metres for eSATA (external sata cables)

Q7. What type of connector is used for data transfer in a hard drive?
Ans: eSATA cable.

Q8. A larger ______ pin connector is used to power the device.
Ans. 15 pin connector.

Q9. The hard drive also has a power connector for a ___________.
Ans. molex connector.

Q10. How many cables are required to connect a storage device using a SATA connection?
Ans: Single cable.

Q11. What type of connections are used for power and data?
Ans: The seven pin connector is used for data transfer. And 15 pin connector is used to power the device.

Q12. What type of connectors does this motherboard have?
Ans: SATA connectors.

Q13. What are the colors of the SATA connections?
Ans: The colors of the SATA connections varies and depends on the motherboard.

Q14. What are the two types of connections needed to connect a storage device to a motherboard?
Ans:

Q15. What is eSATA?
Ans: eSATA is external SATA used to connect to the external storage device.

Q16. What kind of cable is needed to connect an eSATA drive to a computer?
Ans: eSATA connector

Q17. If we look at a SATA interface on your motherboard, it has this _________ shape associated with it.
Ans. L shape

Q18. What type of cables are needed to connect an internal SATA drive?
Ans: SATA cables

Q19. What type of connection options are available for many external storage drives?
Ans: This external storage drive has FireWire, USB 2, and eSATA as some of the options.

Q20. How do you connect an external storage device with an eSATA connection?
Ans:eSATA cable.
